重提玫瑰園計劃 林鄭：如當年政府無決心排除萬難，今日香港會怎樣？

新一份《施政報告》提出填海1700公頃的「明日大嶼」人工島計劃，初步估算工程成本要4000億到5000億，引起爭議。特首林鄭月娥今早到立法會回應議員提問時，重提上世紀80年代、發展規模相若的「玫瑰園計劃」，問道：「如當年政府無這決心排除萬難，今日香港會是一個怎樣的香港？」

新民主同盟議員范國威指出，「明日大嶼」計劃是「燃燒儲備」，又建議推出限樓令、取回單程證審批權，以解決土地房屋問題。

林鄭月娥回應表示，坊間很多討論都集中在「明日大嶼」計劃，重申該計劃是為香港開拓更多土地，滿足未來20至30年發展。至於填海範圍是否太大，她提及上世紀80年代的「玫瑰園計劃」，反問：「如當年政府無這決心排除萬難，今日香港會是一個怎樣的香港？」

對於預料耗資5000億元，林鄭月娥說這是「坊間講的數字」，又指「這麼龐大投資不是一年花完，13、14、15年工程。用5000億或1萬億去除，要除這十幾年」。她續說，「今年政府經核准預算，只是放在基建都過千億，每年基建過千億，但這批基建會做完，需要下一批基建接上」。

林鄭月娥另直言，把這些工作與人口政策、單程證來港家庭團聚掛鈎，「恕我不會苟同」。

范國威追問《施政報告》民調評分較去年大跌，林鄭月娥則說，「引起爭議是預期之內」，因「做更多事就會引來更加多人在某一議題反對」。她稱自己看到的反應都是指「做得太多事，大膽做」，認為「利益者反對可以理解」。

高鐡呢條數都未找 仲借港英偉大建設過橋

唔係支那為保自己啲錢
玫瑰園嘅基建夠包你今日依個一萬億計劃有餘啦
成個東涌發展俾支那斬咗一半
咁多年嚟你畀支那補返啲東涌發展計劃啲錢仲多過當年玫瑰園九條街啦

果陣排除果個萬難就係中共政權
777為個人政績, 重提中共政權短視

大家都係殖民者, 信大英帝國, 唔信支那, 就係咁簡單

因為我哋信唔過當人水魚嘅共產黨

佢仲敢提玫瑰園計劃
當年唔係支那話咩做價過高，大壕同小壕一早變左新巿鎮，駛鬼而家咁多錢起人工島

人地咪被中共屌造價過高囉

橋少左條 得青馬大橋

青馬大橋再縮細攪到機鐵東涌線加唔到班

青馬出事大嶼山近乎封閉

新巿鎮冇開發 去到今日先話起

當年起平好多啦

真係唔知邊個想渣光香港

佢真係當人白痴

如果香港俾你搞衰咗你全家上斷頭台謝罪
香港市民咪放手俾你搞囉
唔好返英國/去外國退休喎

係全體高官都要

當年係支共反對玫瑰園，又唔係市民，如果唔係支共干擾，，條機鐵就唔使縮水，要同東涌綫行埋同一條路軌

痴線佢想解決房屋問題點可以唔同人口政策掛鈎
香港人口keep住上升多多樓都唔夠住啦

當年反對玫瑰園既係中共
林鄭反了反了

於1989年由香港政府宣布，由於此份計劃描繪將來像玫瑰園般美好，故此又稱為「玫瑰園計劃」。

中共指責「玫瑰園計劃」是英國企圖淘空香港外匯儲備的陰謀，更是秘密撤走資金的手段，表明不會「祝福」計劃。計劃最後經過多次修改（包括將青馬大橋主塔之間的距離縮短）以降低成本，最後中英兩國就興建新機場問題於1991年達成諒解，工程啟動。

未能成事的計劃如下

當年，香港政府曾提出

興建青洲至欣澳隧道，以疏導當年所計劃的十三個貨櫃碼頭所帶來的巨大車流；

青馬大橋是建為三層，其中兩層為機場鐵路所使用，而後來也因為中國政府認為建築費過高而改為兩層；

機場鐵路全線為四線化設計，也因為中國政府認為建築費過高而改為部份路段雙軌設計；

新市鎮發展方面，原本計劃的大蠔及小蠔兩個山谷都會發展為新市鎮，亦因為中國政府認為建築費過高而擱置。

中國政府

睇吓英國佬用舊錢整咗幾多樣野先好比較

1. 於赤鱲角興建全新的香港國際機場

2. 建造連結市區、北大嶼山新市鎮及機場的機場鐵路（即機場快綫及東涌綫）

3. 建造連接大嶼山、馬灣與青衣的快速公路（即青嶼幹線及青馬大橋，前稱青衣至大嶼山快速公路）
4. 建造北大嶼山快速公路，連接機場與市區

5. 進行西九龍填海計劃工程，以提供土地興建道路及城市發展

6. 建造第3條海底隧道，連接西九龍填海區及香港島（即西區海底隧道）

7. 興建三號幹線（僅包括青衣段和葵涌段部分），作為市區及機場的連接道路

8. 在西九龍填海區興建西九龍快速公路，作為市區及機場的連接道路

9. 進行中區填海計劃第一期工程，提供面積20公頃的土地以興建機鐵香港站及相關設施

10. 發展東涌新市鎮第一期（即富東邨及裕東苑），作為新機場的後援城市

除以上十項工程外，另外在同一時間興建連接青衣西北至汀九的汀九橋及連接新界西北錦田至汀九的大欖隧道（即青朗公路），該兩項基建本身不屬於機場核心計劃，不過該兩項工程亦是新機場連接新界西北的幹線配套，故此實際上該兩項工程均屬機場核心工程之一（即第11項機場核心工程）。

當年中共未等錢駛, cut 你玫瑰園咪cut 你玫瑰園

依家

殖民島

起哂咁多樣都係1500億

一個末日大嶼就一萬億

垃圾高鐵都成千億
之前用多500億就總數起到十項大型基建
重好意思拎嚟講

當年係你上頭土共反對玫瑰園計劃
話港英回流d錢返去英國

你地用黎對比人工島
係咪想直接話土共想將d錢拎返上去大陸

你地同林奠係咪想作反?

其實俾邊個賺都冇所謂
但唔好起 d 豆腐渣

當年中標國家：

機場核心計劃共批出的主要合約共183份，總值約為964億元。大部分公司以聯營方式參與競投。

得標財團的國家與地區分佈為：日本（26%）、香港（23%）、英國（16%）、中國（8%）、荷蘭（6%）、法國（5%）；比利時、新西蘭各佔3% ；西班牙、澳洲、美國和德國各佔約2%；意大利、南非、奧地利、瑞典、挪威、葡萄牙和丹麥則佔餘下的2%

你敢講宜家今時人日填海
外國參與比例仲佔咁多咩?

點解佢唔講下人地玫瑰圍計劃幾實施同用幾多錢就搞掂，佢呢個係幾唔實際仲要用幾多錢，佢呢件奶共垃圾想同英國佬比，忽撚上腦

佢應承你又點
你睇姓鄭個條友當年講高鐵

支那100%

香港機場核心計劃標誌
香港機場核心計劃（英文：Hong Kong Airport Core Programme）是香港一份規模龐大的基礎建設發展計劃，以計劃在大嶼山赤鱲角興建的新香港國際機場為核心，包括十項核心工程。香港機場核心計劃又簡稱「新機場計劃」，於1989年由香港政府宣布，由於此份計劃描繪將來像玫瑰園般美好，故此又稱為「玫瑰園計劃」。

計劃原預算逾2,000億港元，當計劃公布時，香港社會譁然，中華人民共和國政府擔心新機場的造價過高，將會影響將來的香港特別行政區政府的財政儲備而對此表示強烈不滿。計劃最後經過多次修改（包括將青馬大橋主塔之間的距離縮短）以降低成本，最後中英兩國就興建新機場問題於1991年達成諒解，工程啟動。新機場原訂於1997年香港主權移交前落成，最終延遲至1998年啟用。整個計劃建築工程歷時8年，耗資1,553億港元，是香港歷史上至啟德發展計劃前，規模及耗資最大的一份基礎建設發展計劃。

其實主要係兩樣野：
1.價錢太貴
2.質素太差

林奠D藉口同埋5毛咁相似？
分期十幾年供就係可行既，依家有一千萬本金係咪代表可以買20年後既一千萬樓花？
其中既風險成本去左邊 又有冇確實經濟效益，對民生長遠有冇益呢樣冇人肯定到，但中短期可以舒援既戈爾夫球場同棕地又唔肯搞
咁都有盲毛撐香港就抵撚死唔抵可憐

中共指責「玫瑰園計劃」是英國企圖淘空香港外匯儲備的陰謀，更是秘密撤走資金的手段

林鄭你話咩話?
依家人工島等於玫瑰園?

英國人做就係淘空香港 港共做就係為香港
五毛搬龍門搬得咁快

仆街港共仲敢提玫瑰園，除左都係基建之外你有邊樣有資格同人比較?

大膽林鄭
敢暗串中國

玫瑰園？共濟會？

英國起做新機場 港共起做俾每日150個新香港人住

屌你老母自比玫瑰園計劃真係好撚嬲
你用一萬億起個垃圾島做利益輸送
啲樓起俾蝗住
仲拎埋玫瑰園計劃比？

屌條友得個講字
就算佢應承你
佢都未必做
佢夠講過話主流意見反對佢
佢會辭職啦
而家辭撚左去邊啊

多謝泛民民主回歸。

萬難係咪指陳𣳇耳？

係時候比新一代本土香港人知道大英祖國嘅玫瑰園計劃有幾宏大, 比新一代本土香港人知道呢20年支那點樣破壞玫瑰園計劃

個制度比呢d仆街玩鳩哂
真心好撚on9
講撚完d野都唔撚洗負責老閪都出黎鳩up咁款

當年係港英，為香港建設，比中共屌cap 走曬d 錢，但人地留下龐大儲備比你香港人
今日係港共，濟濟大白象超支沉鋼無皇管，cap走曬庫房儲備

當連政府最高領導人都可以言而無信
市民仲可以對呢個政府有咩期望
根本只係一堆騙子
香港一定要推倒重來先有希望

由於新香港國際機場的造價昂貴，而且工程所需的借貸無可避免跨越1997年主權移交。中方曾經多次批評計劃對香港政府造成財政負擔，兩國其後透過中英聯合聯絡小組就新機場的財務安排進行談判。

真係夠膽撈埋一齊講

按返消費物價指數計
等如今日4500億

都有9成比外國架 中國係外國黎

而家連登仔咪同當日中共一鳩樣

good
機場連兩條跑道, 當年707億=今日~2,121億,仲已經係當年全世界最貴
今日一條跑道1,400億

當年中共反對玫瑰園計劃 林鄭咁講想造反？

當年就係共狗干預玫瑰園，原來共狗係萬難，反了

玫瑰園=英國cap水
人工島就為香港人
講撚哂
啱啱廢鐵又宣布減班 起夠大白象未？
送夠錢比支那未？

睇一錘定音嘅西九故宮，就已知老鵝為人好大喜功，多於做實事。

技術唔同咗
當年可以就咁挖海泥
而家環保啲用deep cement mixing

要搵潛水員落水底搵嘢鋪哂個海床再水底mix cement

青馬大橋是建為三層，其中兩層為機場鐵路所使用，而後來也因為中國政府認為建築費過高而改為兩層；

機場鐵路全線為四線化設計，也因為中國政府認為建築費過高而改為部份路段雙軌設計；

新市鎮發展方面，原本計劃的大蠔及小蠔兩個山谷都會發展為新市鎮，亦因為中國政府認為建築費過高而擱置。

英國政府真係勁
家下大小蠔都無人住, 又唔發展

你估機場淨係起跑道?
我當跑道外所有野要一千億, 即當年一條跑道5百幾億
係咪轉技術會變咗3倍價錢??

你去食屎啦

中國人點比得上英國人

以前係港英政府
現在係特區政府
唔好混為一談

林鄭妳因爲極少數人士嘅喜好而動用全港儲備喎

人無恥便無敵
家下d人做完仆街事仲要大搖大擺咁話講話我都係為香港好姐

要有決心排除萬難
咁即係以後都用呢個理由 乜撚民意都唔洗聽啦

聽到未香港人，大家一齊排除萬難，香港獨立

日本
one more time plz

有心排除萬難你就同共匪講Cut 150，上大灣區團聚啦

潛在可以落黎嘅蝗數以億計

你填完咪又係杯水車薪，香港有幾多萬億可以燒黎填海，定係你咁把炮由大嶼山填到去南海人工島????

正正因為當年中共阻頭阻勢，今日先咁煩唔夠屋住

代佢地答：英國人做係益外人，外人拎你嘅錢就淘空。中國人做就係益自己人，自己人拎你嘅錢唔會叫淘空

仲好意思提
如果唔係支共阻撚住晒，大嶼山東北一早發展咗做新市鎮，洗撚搞人工島咩

唔好搵共產黨同英國比啦, 你唔配呀仆街!